[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-931a392a})
# 3 Получение оповещений о неподдерживаемых элементах данных

[comment]: # ({/new-931a392a})

[comment]: # ({new-436ff6e8})
#### Обзор

Получение оповещений о неподдерживаемых элементах данных - новая функция
Zabbix 2.2.

Это часть нового концепта внутренних событий в Zabbix, позволяющая
пользователям получать оповещения о таких случаях. Внутреннее событие
отражает изменение состояния:

-   при переходе элемента данных из состояния "Активировано" в состояние
    "не поддерживается" (и обратно)
-   при переходе триггера из состояния "активировано" в состояние
    "неизвестно" (и обратно)
-   при переходе низкоуровневого правила обнаружения из состояния
    "активировано" в состояние "не поддерживается" (и обратно)

Этот раздел освещает как **получать оповещения**, когда элемент данных
становиться не поддерживаемым.

[comment]: # ({/new-436ff6e8})

[comment]: # ({new-29f60fbd})
#### Настройка

В целом, процесс настройки оповещений должен быть знаком тем, кто раньше
настраивал оповещения в Zabbix.

[comment]: # ({/new-29f60fbd})

[comment]: # ({new-6b217825})
##### Шаг 1

Настройте [какой-либо способ
оповещения](/manual/config/notifications/media), такой как e-mail, SMS
или Jabber, для использования в оповещениях. Для выполнения этой задачи
обратитесь к соответствующим разделам документации.

::: noteimportant
При оповещении о внутренних событиях используется
важность по умолчанию ('Не классифицировано'), поэтому оставьте эту
важность отмеченную при настройке [оповещения
пользователя](/ru/manual/config/notifications/media/email#оповещение_пользователя),
если вы ходите получать оповещения о внутренних событиях.
:::

[comment]: # ({/new-6b217825})

[comment]: # ({new-88b88d25})
##### Шаг 2

Перейдите в *Настройка → Действия* и выберите *Внутренняя*, как источних
событий. Нажмите на *Создать действие* в правом верхнем углу для
открытия диалога настройки действий.

![](../../../../assets/en/manual/config/notif_unsupp.png){width="700"}

[comment]: # ({/new-88b88d25})

[comment]: # ({new-9e5f70bb})
##### Шаг 3

На вкладке **Действие** введите имя этого действия. Затем выберите *Тип
события* в блоке Новое условие и выберите значением *Элемент данных в
"неподдерживаемом" состоянии*.

![](../../../../assets/en/manual/config/notif_unsupp_action.png)

Не забудьте нажать на *Добавить* для добавления условия в список блока
*Условия*.

[comment]: # ({/new-9e5f70bb})

[comment]: # ({new-395fb8cf})
##### Шаг 4

На вкладке **Операции** введите тему/содержимое сообщения о проблеме.

Нажмите на *Новая* в блоке *Операции* и выберите несколько получателей
сообщения (группы пользователей/пользователей) и типы оповещений (или
'Все') при помощи которых необходимо доставлять оповещения.

![](../../../../assets/en/manual/config/notif_unsupp_oper.png)

Нажмите на *Добавить* в блоке *Детали операции* для добавления операции
в список блока *Операции*.

Если вы желаете получать более одного оповещения, задайте длительность
шага операции (интервал между отправляемыми сообщениями) и добавьте
другую операцию.

[comment]: # ({/new-395fb8cf})

[comment]: # ({new-921fcf26})
##### Шаг 5

Вкладка **Операции восстановления** позволяют настраивать оповещения
восстановления, когда элемент данных вернётся обратно в нормальное
состояние.

Введите тему/содержимое сообщения о восстановлении.

Нажмите на *Новая* в блоке *Операции* и выберите несколько получателей
сообщения (группы пользователей/пользователей) и типы оповещений (или
'Все') при помощи которых необходимо доставлять оповещения.

![](../../../../assets/en/manual/config/notif_unsupp_recovery.png)

Нажмите на *Добавить* в блоке *Детали операции* для добавления операции
в список блока *Операции*.

[comment]: # ({/new-921fcf26})

[comment]: # ({new-9035a0ae})
##### Шаг 6

Когда закончите, нажмите кнопку **Добавить** под диалогом.

И это все, вы это сделали! Сейчас вы можете пождать получения вашего
первого оповещения от Zabbix, если какой-либо элемент данных станет не
поддерживаемым.

[comment]: # ({/new-9035a0ae})
